## Решение задачи 1

```php
<?php

function getCoupeInfoBySeatNum(int $seat_num) {
	$coupe_num = intdiv(($seat_num - 1), 4) + 1;
	
	$isSide = $coupe_num > 9 ? "является боковым" : "не является боковым";
	
	$topOrBottom = $seat_num % 2 == 0 ? "верхнее"  : "нижнее";
	
	return "Место $seat_num находится в $coupe_num купе, это - $topOrBottom место и оно $isSide";
} 

echo getCoupeInfoBySeatNum(8);

```

Данная функция выведет следующую информацию -
``` 
Место 8 находится в 2 купе, это - верхнее место и оно не является боковым
```
#### Как я пришел к этому результату?

В купе 4 места, изучив последовательности чисел, я пришел к выводу, что есть корреляция между местом и некоторой последовательностью чисел, если это место разделить на количество мест в купе (4)

1 2 3 4 5 6 7 ... - места n 

0 0 0 1 1 1 1 ... - места n, поделенные целочисленно на 4 intdiv(n, 4)

для получения корректной выборки, мне показалось, что нужно "сдвинуть" последовательность чисел на 3 пункта влево <-- (чтобы уйти от нулей), либо вправо -->, да еще и прибавить единицу

Я выбрал второй способ. Боковое место - если это место в купе, начиная с 10

## Решение задачи №2 

```php
<?php

$data = 'a,b,c,"d,e",f,g';
$parsed = parseData($data, ',');

function parseData(string $data, string $delimiter)
{
	return preg_split('/\"*,(?=([^\"]*\"[^\"]*\")*[^\"]*$)\"*/', $data);
}

// Проверка:
var_dump($parsed);
if (@count($parsed) === 6) {
    echo "GOOD\n";
} else {
    echo "BAD\n";
}
if (@$parsed[3] === 'd,e') {
    echo "GOOD\n";
} else {
    echo "BAD\n";
}
```

Я использовал регулярное выражение вида 

```regexp
/\"*,(?=([^\"]*\"[^\"]*\")*[^\"]*$)\"*/
```

Честно - я всегда регулярки делаю с гуглом, докой и форумами. Пока еще не дошел до уровня, когда сам пишу их, никуда не подсматривая. Зато хорошо умею искать информацию по ним :)

Эта регулярка, в паре с preg_split разделяет строку по символу "ЗАПЯТАЯ", а так же по симполу "КАВЫЧКА ЗАПЯТАЯ" или "ЗАПЯТАЯ КАВЫЧКА".
Точнее, регулярка выдает все типы разделитей, а preg_split уже разделяет))